﻿Bu, iki aynı harf bir arada bulunduğunda meydana gelir. İdğam, birleştirmek veya karıştırmak anlamına gelir. Aynı harf ya aynı kelimede ya da birbirini izleyen iki farklı kelimede görünüyorsa - birincisi 'sükun' ve ikincisi kısa bir sesliye (hareke) sahipse, idğam misleyn olur. Böylece ilk harf ikinciye karıştırılır, dolayısıyla ikinci harf bir şedde alır. İki harf şedde ile bir harf olarak telaffuz edilir.
Pratik yapmaya başlayalım 😊: